兼職入行指南

利申：學生一名，已有數十載不同工作經驗背景，純分享心得

首先，大型快餐連鎖集團
Ex m記 kfc…

好處：工作時間彈性，基本上想番咩更都有(長期缺人)，
只要你係人都請，而且入面龍蛇混雜，見識可能會
多左(可能)

壞處：人工低到喊，普遍3x到40(btw如果識人有補鐘比
你上到5x到6x一個鐘，大前提要同經理熟)，放飯
冇錢，冇小休，長期有客(忙)，基本上玩唔到手
機，人龍一長手腳慢比客屌

總括 (山窮水盡也可屌)

其次，普通餐飲
Ex 茶記 日西式餐廳…

好處: 通常包三餐，如果做廚房應該冇王管(偷食 蛇等)
工作時間都彈性，人情味夠，通常忙午晚時段，
其餘時間可hea，人工普遍4x至5x，

壞處： 六日會好chur，工作性質偏辛苦，要不停出菜
清潔等，放題辛苦程度就更上一層樓，工作性質
單一，悶

總括 (選擇一間合適地區嘅餐廳)

再者，銷售行業
Ex it u記…

好處：人工比上述高，公價50，性質偏hea，跟客 摺衫
等，通常part time唔使追數，容易識靚囡，同年
紀較多，可以次下水等

壞處：硬性規定一次比月更表，每星期先通知你番咩更
，未必齊更，通常D full time都閪(btw人品)，同
埋見工睇樣，唔可以太毒 太㭍，要有自信 要識
吹

總括 (可以一試)

然後，補習行業
Ex 補習杜

好處：人工都有5x至6x，教下D小學雞都幾過癮，而且
較舒服，如果教極唔識可以直接比答案，D細路
仲開心過你

壞處：工時少，通常都係番4點到7點到，D細路唔聽話
都幾勞氣，暫冇其他

總括 (抵玩)

繼而，炒散
Ex 飲食 洒店

好處：人工高，通常6x up，想番就搵蛇頭，適合自由人
但前提要有工作經驗，

壞處：偏辛苦，工作未必穩定，通常要 皮鞋 西褲 黑頭，
同埋要熟手

總括 (還可以)

暫時分享咁多，如果想問番 狗會 倉務 洒店 或其他工種，
可以留言，遲下再分享，歡迎大家討論

有冇返過打字員

補習當然做私補，坐一陣又舊幾，由其理科，叫佢做下數又一day
巴打無做過promotion？嗰啲先好揾，有時揾囡囡派下花又120/hr

想知有咩工係狗也不屌

試過扮吉祥物（冬天）
100/H
4小時
鳩下鳩下咁

炒散其實唔洗工作經驗
家下好缺人咩人都請

通常熟人介紹，但暑假都請5少呢d，例如會展 某商店果d promoter

有，通常test你打字快5快，同埋一個字，悶

都有做過，但時薪得50

通常看自已可接受範圍，ex 馬會60一個鐘。但我覺得真系垃到一個點，但有人都會做

同感，我試過500扮4小時，做完好像沖左幾次凉

高人工果d通常要，不夠宜家真系好缺人

點樣垃圾法

你肯定比人呃...
我之前公司負責搵promoter, 果d位最少出到200-250一小時先有人做。條友入左去15分鐘件衫已經濕哂，入面把風扇有等於無..做完同焗桑拿係無分別

D阿伯閪到一個點，壓力又大

如果想搵份工識下人（男女均可），有沒推介？

有冇介紹 悶我唔太怕 但我只可兼職